BBC：香港抗爭：名人、大品牌與中國的媒體運動（不完全中譯）

起另一個post係想放係第一頁內方便閱讀
credit 返 @英國短毛喵 - BBC：中國七招抹黑香港示威

香港抗爭：名人、大品牌與中國的媒體運動

喺微博，WeChat想傳達嘅四點:
．黑衣抗爭者係極端暴力分子，西方走狗
．香港很多人支持祖國同警察
．要提醒香港人中國軍事力量嘅強大
．香港是中國的一部份

用到以下七種方法：
1. 沉默政策
中國選擇沉默同和諧「香港」、「香港政府」、「103萬人」、「銅鑼灣」、「維園」等關鍵字
之後中國媒體如新華社更話修訂獲得正面回應、大多數人支持
英文報紙話只有小規模示威，但係有幾多十萬人簽名支持送中
沒有中文媒體有提及抗爭

2. 外國勢力vs祖國
615暫緩送中後，中國外交部開始開聲遣責美國
617大媽大叔上街催美國政客不要干預送中法同香港內部事務
721圍堵中聯辦後，人民日報指中央權威不容挑戰，怒斥極端激進分子破壞設施、污損國徽、噴塗侮辱國家、民族的字句
微博有16萬條貼文用#中央权威不容挑战#標籤
喺本地同海外亦有標語話「香港是中國的香港」，回應英國政客評論中國干預香港抗爭
在整場抗爭中，媒體注重於報導親中發言人士，標籤抗爭者為西方「顏色革命」

3. 善惡戰爭
721元朗襲擊事件，中方媒體報導白衣人為受示威影響不滿嘅普通市民，白善黑惡
街頭越催激烈嘅市民衝突被中方透過圖片描述成極端暴力分子
Facebook, Twitter不斷湧出與中國政府有關聯嘅大量帳號傳播呢類訊息
其後Facebook, twitter刪除咗一堆呢啲發放錯誤信息嘅帳戶
提及中國有長遠有記錄嘅僱用5毛歷史，發動大規模訊息去操縱輿論

4. 用歷史上有大影響力嘅標籤
媒體用文革嘅標語標籤民主人士為禍港四人幫
重提香港已回交中國，英國不能再說三道四
不斷分享西方一啲對抗爭處理失當嘅短片，形容佢地虛偽
如8月21日CCTV分享1984年英國礦工示威同2011年倫敦騷亂警方粗暴鎮壓示威者嘅片段，指佢哋雙重標準

5. 愛中國的外國人
一連串讚頌中國，責難示威者嘅外國人片段常常出現喺中國媒體，例如機場個澳洲人同示威者理論同埋希臘大叔澳洲街頭鬧港獨嘅片段
喺外國包括英國、德國、加拿大、澳州等國家由海外中國人舉辦嘅親中集會得到廣泛報導

6. 中國嘅獵巫行動
由8月8日到15日，一啲大型品牌如Versace, Calvin Klein同Swarovski受到網上社交媒體嘅攻擊，被迫作出道歉：「愛中國」、「支持一個中國」，因為佢哋冇將香港澳門同台灣列為中國嘅一部份

7. 名人「支持」
中國政府強調邊啲名人喺幾時邊度展示過支持北京立場，例如劉亦菲喺微博發文轉貼支持香港警察，被好多Twitter用戶視為為了向中國獻媚，遵從中國政府嘅行為，但最大問題係佢係一個美國公民喎
大陸名人支持北京嘅訊息唔在講，中國更注重突出香港嘅明星要支持北京，包括藝人成龍同歌手孫耀威
8月13日成龍於CCTV話佢係中國護旗手，對香港最近發生的一些事情感到痛心跟憂心

Hong Kong protests: Celebrities, big brands and China's media game

TUI

bbc都咁詳盡

幫推

方便文宣

留明一身蟻